# lab3
# Лабораторная работа 3 "Ветвление".
## Ershova —  вариант 4.
### Упражнение 1
Написать программу для вычисления значения функции. Переменные типа double.

***y = 2x, x > 5
   y = 1 + 3x, − 10 ≤ x ≤ 5
   y = 4 − x, x < −10***

### Упражнение 2
Написать программу для решения задачи. Проверить существуют ли такие x, y, z, для
которых равенство будет верным. Все переменные типа bool.

***f(x, y, z) = !x|!y|y&!z = true***


### Упражнение 3
Написать программу для решения задачи, используя switch case.

***Пользователь задаёт номер месяца (присваивает его объявленной переменной).
Программа должна вывести его наименование на экран.***

### Упражнение 4

Написать программу для решения задачи.

***Поле шахматной доски определяется парой натуральных чисел, каждое из которых не
превосходит восьми: первое число — номер вертикали (при счете слева направо),
второе — номер горизонтали (при счете снизу вверх). Даны натуральные числа a, b, c,
d, каждое из которых не превосходит восьми. Определить, являются ли поля (a, b) и (c,
d) полями одного цвета. Ответ проверить на шахматной доске или на клетчатой
бумаге.***

